我攻向北方 為理想而戰

我攻向北方 為理想而戰
高聳古老的城牆 擋不住慾望
我攻向北方 蜀道就算漫長
一統霸業的曙光 征服了黑暗

有人說他要爭天下要救祖國保衛漢朝正統
有人說他挾天子以令諸侯中原被他掌控
有人死守著江東 思索著投降還是北攻
有人為了金錢 為女人成為三姓家狗

傳說在隆中郊區 有個人叫做孔明
才剛滿二十七 天文地理勝過管仲樂毅
期待著伯樂明君 攜手將天下統一
一直到三顧茅廬 衝鋒沙場 高舉軍旗

不停地搦戰 水來土掩 兵來將擋 （搖著扇）
扛下了軍狀 誓言要讓 敵方遭殃 （在眺望）
推倒了城牆 攻占眼泛著火光 （抬頭看）
就算再不堪 敗仗 也不能投降 （著斜陽）
眺望著北方 曹軍龜縮 駐紮洛陽 （平天下）
荊州和長江 落敗失守 都是遺憾 （太渺茫）
英雄再強悍 再狂 （今後看）
終究不敵刀槍 （誰存亡）

我攻向北方 為理想而戰
高聳古老的城牆 擋不住慾望
我攻向北方 蜀道就算漫長
一統霸業的曙光 征服了黑暗
也是最後期望 血和淚在流淌

新官上任三把火 他落荒逃亡
舌戰群儒借東風 氣死了周朗
赤壁裡一戰 又一戰 然後再吞掉四川
七次將孟獲 玩弄於股掌之間
平定南方
憑著智囊攻戰 輔佐劉備稱王
集結了 黃忠 馬超 趙雲 湊滿五虎神將
備用救命錦囊 談笑用兵 揮揮羽扇
進可攻退可守 沒人能夠阻擋

不停地搦戰 水來土掩 兵來將擋 （搖著扇）
扛下了軍狀 誓言要讓 敵方遭殃 （在眺望）
推倒了城牆 攻占眼泛著火光 （抬頭看）
就算再不堪 敗仗 也不能投降 （著斜陽）
眺望著北方 曹軍龜縮 駐紮洛陽 （平天下）
荊州和長江 落敗失守 都是遺憾 （太渺茫）
英雄再強悍 再狂 （今後看）
終究不敵刀槍 （誰存亡）

我攻向北方 為理想而戰
高聳古老的城牆 擋不住慾望
我攻向北方 蜀道就算漫長
一統霸業的曙光 征服了黑暗

幾十年 留下多少血淚風霜
伴隨著君王 揮旗四處征戰
誰會將歷史寫下 別忘了記載多少人的遺憾

我攻向北方 為理想而戰
高聳古老的城牆 擋不住慾望
我攻向北方 蜀道就算漫長
一統霸業的曙光 征服了黑暗

面對著十萬大軍 我打開城門誘敵
誤信了紙上談兵 被反擊還失守街亭
或許我不該守在這裡 早就該離去
是為了當年的一言九鼎 還是因為宿命
這裡有太多遺憾 壯志未酬太多惋惜
鞠躬盡瘁 死而後已 主公都早已離去
多少個扶不起的阿斗 我只能聽天由命
多少年打下的江山 卻只剩下空殼灰燼 （血和淚在流淌）